**Описание:**
Проект реализован с нуля на Unity c помощью языка с#.

Он является прототипом игры StickHero издателя Ketchapp.

Моей главной задачей было написание основной логики
и ознакомление с написанием аудио менеджера.

![bandicam_2021-03-23_00-53-23-734 (1).gif](https://bitbucket.org/repo/59eg8bn/images/2342927630-bandicam_2021-03-23_00-53-23-734%20%281%29.gif)

**Суть игры:**

* При нажатии на экран мышью (пальцем, если это сенсор) и удержании создаётся палка, которая растёт, пока удержание не прекратится.

* Если конец палки попадает в красную отметку, то даётся бонус : +1 к счёту.

* Далее палка падает на следующий блок и персонаж передвигается по ней. (+1 к счёту)

* Проигрыш, если палка не попадает на следующий блок.

![bandicam_2021-03-23_01-10-06-410.gif](https://bitbucket.org/repo/59eg8bn/images/1340526096-bandicam_2021-03-23_01-10-06-410.gif)

**О проекте:**

- GameManager является синглтоном. Это сделано для регулирования некоторых процессов в игре с помощью состояний игры. Благодаря такому подходу я не нагружала код ивентами.

- Для передвижения блоков и персонажа используется плагин DoTween.

- Одна из проблем, c которой мне пришлось столкнуться - это увеличение коллайдера (которым проверяется попадание на блок/красную отметку) на конце палки при её росте. Т.е. даже если сделать размер коллайдера статичным, он всё равно будет растягиваться относительно родителя (а родителем и была палка). Проблема решилась выключением коллайдера по дефолту, а после окончания роста палки - включением.

- Также проблемой был рост палки. Мне нужно было увеличивать палку в одну сторону по Y. Но размер увеличивался в обе стороны относительно пивота у палки, позиция которого была статична. Поэтому в VectorExtencion я добавила метод, который менял позицию пивота:


```
#!c#

    public static void ScaleAround(this Transform target, Transform pivot, Vector3 scale)
    {
        Transform pivotParent = pivot.parent;
        Vector3 pivotPos = pivot.position;
        pivot.parent = target;
        target.localScale = scale;
        target.position += pivotPos - pivot.position;
        pivot.parent = pivotParent;
    }
```